#MeToo成內地禁詞 網民改為「俺也一樣」仍遭封殺

反性侵和反性騷的「#MeToo」運動，據稱成為內地微博禁詞後，網民想出用中文「俺也一樣」來代替。沒想到「俺也一樣」目前也用不了，內地網民說這種現象真是荒誕又可悲。

內地公益界和知識圈，最近接連有女性出面揭露曾遭性騷擾或性侵，涉事者不乏形象良好的公眾人物。一時之間，中國版的「#MeToo」運動不斷擴散。

有內地傳陸發出問卷後，不到24小時就收到超過1700例和性騷擾、性侵有關的故事，而這些受害者絕大多數選擇了沉默。

然而，在國外媒體也紛紛報道中國內地的「#MeToo」風潮後，「#MeToo」卻開始在內地社群媒體成為禁詞。從北京新浪微博可見，網民因此改用中文的「俺也一樣」來代替，並指這樣的表達真是「既搞笑又悲壯」。

結果，沒想到連「俺也一樣」隨後也步入「#MeToo」後塵而用不了。網民嘆問「荒誕不荒誕、可悲不可悲」。有人則將「俺也一樣」延伸為「俺也一樣涼了」、「老子也是」。

但... 但係中國共產黨唔係尊重女權主義嘅咩？！

俺也一樣

#吾刀系

共產黨最高職位女人係邊個

中國或成最大贏家

俺也一樣 應該係源自 9幾年央視既張飛台詞

華嬸?

well.....如果你係女，而你個樣生到海報入邊咁。。。
我一定會好尊重你！ 請你去做野，唔洗諗咩結婚生仔，唔該！
邊個性侵你你同我講，個條友咁都食得落，唔撚打鑊佢都唔係男人

老娘也

朕too

內地有咩唔係禁

蚑蝈先岩，唔係內地

用微博呢啲反智嘅嘢咪仲荒誔

習總個名都禁埋

中國有metoo既仲邊有人做雞？咪成個國家都係捉黃腳雞？做官既仲點撈？

女支

#領導食唔少好野

盲腸突破

#微兔

係時候畫維尼與微兔SHARE喇~~